陳帆：相信市民不會騙取補貼

運輸及房屋局長陳帆今日出席商台節目指，會考慮在無審查交通津貼計劃中，跟進涵蓋村巴和紅色小巴，亦指以現金購買渡輪月票或日票都會納入計劃中。陳帆又強調計劃的操作簡單， 系統以最低成本運作，市民不用申請和核實，可讓全部市民受惠。

陳帆表示，會考慮跟進涵蓋村巴和紅色小巴。有市民反映，計劃應將以現金購買渡輪月票或日票都納入計劃中，陳帆指，希望有關費用都會計算在補貼計劃中，正研究在技術上如何解決問題，將補貼回饋至市民的八達通卡內。

對於有人指計劃令走水貨、速遞人員得益，陳帆強調計劃的操作簡單易明，系統以最低成本運作，市民不用申請和核實，可讓所有市民受惠。陳帆說，現時本港使用的八達通卡有1000萬張，每個月花2000元以上交通費的市民，估計是數以千位計，他相信市民不會騙取補貼。

source

冇事既,出黎行我地講個信字

因為呃果啲唔係香港市民

又唔係呃佢錢，陳帆林鄭梗無所謂
用納稅人錢收買人心

係用盡唔係呃

又要走多兩轉了